<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Без рубрики &#8212; philosophypass.ru</title>
	<atom:link href="https://zaratustra444.github.io/hehe/category/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D1%80%D1%83%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B8/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://zaratustra444.github.io/hehe</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 10 Aug 2019 10:19:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.2</generator>

<image>
	<url>https://zaratustra444.github.io/hehe/wp-content/uploads/2019/08/cropped-1313-1-32x32.png</url>
	<title>Без рубрики &#8212; philosophypass.ru</title>
	<link>https://zaratustra444.github.io/hehe</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Дихотомия «Друг/Враг» Карла Шмидта в эмотивистской метаэтической парадигме.</title>
		<link>https://zaratustra444.github.io/hehe/2019/08/10/%d0%bf%d1%80%d0%b8%d0%b2%d0%b5%d1%82-%d0%bc%d0%b8%d1%80/</link>
				<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 09:40:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Zizek]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Без рубрики]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://zaratustra444.github.io/hehe/?p=1</guid>
				<description><![CDATA[Эмотивизм это метаэтическая теория нонкогнитивистского направления считающая что: Объективных моральных фактов не существует. Моральные факты не ложны и не истинны. Моральные факты являются проявлениями эмоций человека Дихотомия «Друг/Враг» [&#8230;]]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<h4>Эмотивизм это метаэтическая теория нонкогнитивистского направления считающая что:</h4>



<ol><li>Объективных моральных фактов не существует.</li><li>Моральные факты не ложны и не истинны.</li><li>Моральные факты являются проявлениями эмоций человека</li></ol>



<h4>Дихотомия «Друг/Враг» Карла Шмидта заключается в том, что </h4>



<p>выбор субъектом своего союзника основывается на идеологии, как реализации своих этических взглядов в структуре построения общества. Из этого следует, что статус союзника или врага определяется этико-политическими целями субъекта.Это означает, что бывший союзник может стать врагом, если он противоречит политическим целям и этическим мировоззрениям субъекта, а бывший враг имеет возможность стать новым союзником по тем же критериям.</p>



<ol><li>В основе идеологий лежит мораль. Идеология это совокупность системных упорядоченных взглядов, выражающая интересы различных групп. Идеи формирующие идеологию избираются субъектом, а идеи выбранные субъектом включаются на основании его системы ценностей, которая определяется его этическим мировоззрением.</li><li>В эмотивистской парадигме этическая система является совокупностью эмоциональных реакций на определённые внутренние и внешние раздражители, которые были накоплены в течении существования субъекта в лице опыта.(Пример: Приверженцы консервативных идеологий негативно относятся к праву женщины на совершение аборта, в то время как представители прогрессивных идеологий позитивно относятся к праву женщин на свободу выбора в данном вопросе.)</li><li>Из этого следует, что Идеология является консенсусом среди её приверженцев об эмоциональных реакциях, которые должен проявлять индивид к определённым раздражителям.<br> Это приводит нас к выводу о том, что в эмотивистской трактовке дихотомия «Друг/Враг» заключается в распространении и сохранении патернов эмоциональных реакций через политические инструменты власти и стратегическое избрание союзников и врагов.</li></ol>
]]></content:encoded>
										</item>
	</channel>
</rss>
